  const questions = [
    {
      question: "Pokja Pemilihan kota A sedang melaksanakan pemilihan gedung rumah sakit dengan nilai HPS Rp. 20 miliar. Proses evaluasi sudah tahap usulan penetapan pemenang. Siapa yang berwenang menetapkan pemenang tersebut ?",
      options: [
        "A. Pokja Pemilihan",
        "B. Pejabat Pembuat Komitmen",
        "C. Pengguna Anggaran",
        "D. Pejabat Pengadaan"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Dinas Kesehatan Kota A membutuhkan  jasa pemeliharaan tata udara dengan nilai paket Rp. 500 juta dengan masa pelaksanaan selama 12 bulan. Pengadaan diatas termasuk jenis pengadaan...",
      options: [
        "A. Barang",
        "B. Pekerja Konstruksi",
        "C. Jasa Konsultasi",
        "D. Jasa Lainnya"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Berapa batasan kandungan  tingkat komponen dalam negeri dan bobot manfaat perusahaan yang wajib menggunakan produk dalam negeri ?",
      options: [
        "A. 35%",
        "B. 25%",
        "C. 30%",
        "D. 40%"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "PPK memiliki kewenangan untuk mengendalikan kontrak pengadaan barang/jasa. Tindakan ini merupakan aktivitas pada level…",
      options: [
        "A. Operasional",
        "B. Manajerial",
        "C. Strategis",
        "D. Taktis"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Dinas Pendidikan Kota A sedang menyusun dokumen perencanaan untuk tahun depan. Salah satunya adalah pengadaan  laptop untuk laboratorium komputer dengan jumlah 100 unit.  Berdasarkan buku inventaris aset milik Dinas Pendidikan terdapat  10  unit  pada kondisi rusak berat dan tidak bisa digunakan lagi.  Berapa jumlah  laptop  yang diajukan dalam dokumen perencanaan ?",
      options: [
        "A. 83 Unit",
        "B. 93 Unit",
        "C. 100 Unit",
        "D. 117 Unit"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Sumber dana yang TIDAK wajib menggunakan perpres 16/2018 berikut perubahannya",
      options: [
        "A. APBN",
        "B. APBD",
        "C. BLU/BLUD",
        "D. Hasil usaha BUMN"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Sumber informasi yang diperlukan oleh PPK  dalam menyusun HPS  jasa konsultan adalah",
      options: [
        "A. Harga pasar setempat",
        "B. Harga kontrak sebelumnya",
        "C. Harga di ekatalog",
        "D. Harga yang dipublikasi oleh asosiasi"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Berapa batasan penyedia asing  jasa konsultan  dapat mengikuti proses pemilihan di Indonesia ?",
      options: [
        "A. Dibawah Rp. 50 miliar",
        "B. Diatas Rp. 50 miliar",
        "C. Dibawah Rp. 25 miliar",
        "D. Diatas Rp. 25 miliar"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Pokja pemilihan melaksanakan pemilihan jasa konsultan senilai Rp. 900 juta melalui seleksi. Kegiatan yang dilakukan oleh pokja pemilihan  merupakan kegiatan manajemen rantai pasok pada tahap…",
      options: [
        "A. Delivery order",
        "B. Make",
        "C. Plan",
        "D. Source"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "PPK dinas Pendidikan  mengalami perselisihan masalah  prosedur evaluasi penawaran dengan penyedia barang/jasa.  Jika perselisihan sampai terjadi sengketa di pengadilan. Aspek apa yang dapat digunakan ?",
      options: [
        "A. Hukum administrasi negara",
        "B. Hukum pidana",
        "C. Hukum perdata",
        "D. Hukum agama"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Rantai pasok pengadaan  alkes  sebagai berikut : <br> I. Penyedia alkes <br> II. RSUD Kota A <br> III. Pasien <br> Diantara rantai pasok diatas, mana yang termasuk rantai pasok  hulu  ?",
      options: [
        "A. I",
        "B. II",
        "C. III",
        "D. I dan II"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Salah satu tujuan pengadaan barang/jasa pemerintah adalah",
      options: [
        "A. Meningkatkan peran serta UMKM",
        "B. Meningkatkan kualitas perencanaan",
        "C. Menghindari konflik kepentingan",
        "D. Melaksanakan PBJ secara transparan"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Preferensi harga diberikan terhadap barang/jasa yang memiliki TKDN paling rendah...",
      options: [
        "A. 25%",
        "B. 40%",
        "C. 15%",
        "D. 75%"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Pokja Pemilihan mengumumkan secara luas kepada semua calon penyedia yang akan mengikuti proses pemilihan.  Tindakan Pokja Pemilihan ini merupakan penerapan prinsip…",
      options: [
        "A. Efisien",
        "B. Adil",
        "C. Transparan",
        "D. Terbuka"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Hal-hal yang harus diperhatikan dalam melakukan identifikasi kebutuhan barang/jasa adalah",
      options: [
        "A. Prinsip akuntabel",
        "B. Prinsip efisien dan efektif",
        "C. Prinsip transparan",
        "D. Prinsip adil"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Spesifikasi teknis yang disusun harus sesuai dengan kebutuhan pengguna akhir  berdasarkan hasil identifikasi kebutuhan. Tindakan ini merupakan penerapan prinsip…",
      options: [
        "A. Efektif",
        "B. Persaingan sehat",
        "C. Transparan",
        "D. Adil"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Tindakan Pokja Pemilihan  yang TIDAK  sesuai dengan etika pengadaaan barang/jasa ?",
      options: [
        "A. Merangkap sebagai penyedia barang/jasa",
        "B. Melaksanakan PBJ secara tertib dan tanggung jawab",
        "C. Tidak menawarkan dan menjanjian sesuatu",
        "D. Menghindari konflik kepentingan"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Penyedia A dan B digugurkan penawarannya dengan alasan dibawah 1 pemilik saham mayoritas yang sama dengan jumlah saham diatas 60 %. Tindakan yang dilakukan pokja pemilihan ini merupakan penerapan dari…",
      options: [
        "A. Etika pengadaan",
        "B. Kebijakan pengadaan",
        "C. Tujuan pengadaan",
        "D. Prinsip pengadaan"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Dinas pendidikan akan melaksanakan kajian  peningkatan mutu pendidikan melalui kerjasama dengan perguruan tinggi negeri setempat.  Siapa yang bertugas menetapkan tim persiapan dan pengawas ?",
      options: [
        "A. PA/KPA",
        "B. PPK",
        "C. Pokja Pemilihan",
        "D. Pejabat Pengadaan"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Pokja pemilihan menemukan adanya pemalsuan surat ijin usaha pada pengadaan alat perkantoran senilai Rp. 1 miliar oleh penyedai A. Atas kondisi ini, apa yang harus dilakukan oleh pokja pemilihan ?",
      options: [
        "A. Menetapkan pemenang cadangan sebagai pemenang selama 2 tahun",
        "B. Mengusulkan pemenang cadangan kepada APIP selama 2 tahun",
        "C. Mengusulkan sanksi daftar hitam kepada PPK selama 2 tahun",
        "D. Mengusulkan sanksi daftar hitam kepada PA/KPA selama 2 tahun"
      ],
      answer: "D"
    },
    /// 1-20
    
    {
      question: "Siapa yang berwenang menetapkan pemenang paket pekerjaan konstruksi dengan nilai paket Rp. 110 miliar ?",
      options: [
        "A. Pokja Pemilihan",
        "B. PPK",
        "C. Pejabat Pengadaan",
        "D. PA/KPA"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Pokja Pemilihan akan melaksanakan tender pengadaan perlengkapan kantor dengan nilai paket Rp. 2 miliar. Apa persyaratan klasifikasi usahanya ?",
      options: [
        "A. Usaha Besar",
        "B. Usaha Besar Non BUMN",
        "C. Usaha Kecil",
        "D. Usaha Menengah"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Apa pengertian dari Konsolidasi PBJ ?",
      options: [
        "A. Strategi memecah pelaksanaan pengadaan untuk beberapa paket pengadaan yang sejenis dalam 4 kali pelaksanaan pengadaan",
        "B. Strategi menggabungkan pelaksanaan pengadaan untuk beberapa paket pengadaan yang sejenis dalam 1 (satu) kali pelaksanaan pengadaan",
        "C. Strategi menggabungkan pelaksanaan pengadaan untuk beberapa paket pengadaan yang sejenis dalam beberapa kali pelaksanaan pengadaan",
        "D. Strategi memecah pelaksanaan pengadaan untuk beberapa paket pengadaan yang sejenis dalam beberapa kali pelaksanaan pengadaan"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Katalog eletronik terdiri dari katalog nasional, katalog sektoral dan katalog lokal. Khusus katalog  sektoral di susun dan di kelola oleh...",
      options: [
        "A. LKPP",
        "B. Kementrian",
        "C. Kepala Dinas",
        "D. Pemerintah Daerah"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Menteri/Kepala Lembaga/Kepala Daerah membentuk UKPBJ (Unit Kerja PBJ), berbentuk struktural. Fungsi UKPBJ adalah...",
      options: [
        "A. Menjawab sanggah banding",
        "B. Melakukan pengawasan internal",
        "C. Pengelolaan pengadaan",
        "D. Melakukan audit pengadaan"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Saudara diangkat oleh pimpinan Perhimpunan Dokter Hewan Indonesia ( PDHI) ketua tim pelaksana pekerjaan pemberian vaksin rabies. Kerjasama antara dinas peternakan dengan PDHI  dengan. Apa yang akan saudara lakukan ?",
      options: [
        "A. Menyusun rencana kegiatan, jadwal dan reviu spek teknis",
        "B. Mengawasi administri, pengadaan dan harga",
        "C. Mencatat semua perubahan pekerjaan di lapangan",
        "D. Melaksanakan pekerjaan dan melaporkan hasil pekerjaan"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Pihak – Pihak yang TIDAK terlibat dalam perencanaan pengadaan barang/jasa antara lain...",
      options: [
        "A. PPK",
        "B. Tim Teknis",
        "C. PA/KPA",
        "D. Tim Pengawas"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "PPK dinas pemuda dan olahraga  kota A akan melaksanakan pengadaan    makan minum selama 1 tahun  dengan pagu anggaran Rp. 15 miliar. Apa metode penyusunan spesifikasi mutu yang paling tepat ?",
      options: [
        "A. Kinerja",
        "B. Komposisi",
        "C. Sampel",
        "D. Merk/Type"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Apa komponen utama yang harus ada dalam penyusunan spesifikasi teknis?",
      options: [
        "A. Mutu, Jumlah, Waktu dan Pelayanan",
        "B. Mutu, Jumlah, Waktu dan Garansi",
        "C. Mutu, Biaya, Waktu dan Pelayanan",
        "D. Mutu, Jumlah, Pelatihan dan Garansi"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Spesifikasi pelayanan yang harus ada untuk pengadaan pendingin ruangan (AC) adalah",
      options: [
        "A. Ongkos kirim alat lab",
        "B. Ijin usaha penyedia alat lab",
        "C. Uji fungsi alat",
        "D. Domisili tempat usaha"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Untuk persiapan pemilihan jasa konsultansi diperlukan Kerangka Acuan Kerja (KAK). Isi dari KAK minimal berisi...",
      options: [
        "A. Waktu pelaksanaan yang diperlukan oleh tenaga ahli konsultan",
        "B. Biaya personal dan non personal yang diperlukan oleh konsultan",
        "C. Uraian pekerjaan, waktu dan spesifikasi teknis jasa konsultan",
        "D. Latar belakang, tujuan dan sasaran jasa konsultansi"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Dinas perhubungan kota A akan melaksanakan pengadaan kendaraan melalui e katalog. Maka cara penyusunan spesifikasi teknis yang paling tepat adalah...",
      options: [
        "A. Merk/type",
        "B. Kinerja",
        "C. Komposisi",
        "D. Sampel"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "RSUD Kota A akan melaksanakan pengadaan  mobil ambulance senilai Rp. 10 miliar. Untuk penyusunan dan penetapan spesifikasi teknis, PPK di bantu oleh Tim teknis. Jika saudara sebagai anggota tim teknis, apa  komponen layanan yang harus ada dalam spesifikasi teknis  tersebut ?",
      options: [
        "A. Instalasi, pelatihan dan uji fungsi",
        "B. Uji fungsi dan pengurusan surat kendaraan bermotor",
        "C. Pengurusan serttifikat kelaikan dari instansi berwenang",
        "D. Berita acara serah terima ( BAST)"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "PPK dinas Pendidikan akan melaksanakan pengadan gedung senilai Rp. 20 miliar melalui tender pascakualifikasi. Kapan PPK harus menetapkan HPS ?",
      options: [
        "A. 28 hari kalender sebelum batas akhir pemasukan penawaran",
        "B. 28 hari kalender sebelum evaluasi kualifikasi",
        "C. 28 hari kerja sebelum evaluasi kualifikasi dan evaluasi penawaran",
        "D. 28 hari kerja sebelum batas akhir pemasukan penawaran dokumen kualifikasi"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Salah satu langkah yang dilakukan dalam penyusunan RAB pengadaan alat kesehatan adalah",
      options: [
        "A. Identifikasi komponen pekerjaan",
        "B. Identifikasi kebutuhan",
        "C. Identifikasi harga barang",
        "D. Identifikasi pajak"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Pengadaan dibawah ini TIDAK memerlukan HPS adalah...",
      options: [
        "A. Pembangunan gedung senilai Rp. 3 miliar",
        "B. Pengadaan jasa konsultansi senilai Rp. 3 miliar",
        "C. Pengadaan jasa cleaning service senilai Rp. 3 miliar",
        "D. Pengadaan komputer via ekatalog senilai Rp. 3 miliar"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Pejabat pengadaan akan melaksanakan pengadaan perlengkapan kantor senilai 190 juta melalui ekatalog . Apa metode pemilihan yang dapat di pilih ?",
      options: [
        "A. E-purchasing",
        "B. Pengadaan langsung",
        "C. Tender cepat",
        "D. Tender"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Salah satu kegunaaan HPS dalam evaluasi penawaran penyedia adalah...",
      options: [
        "A. Alat untuk menggugurkan penawaran",
        "B. Dasar untuk menentukan kerugian negara",
        "C. Menentukan besaran jaminan pelaksanaan",
        "D. Mementukaan besaran jaminan penawaran"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Salah satu komponen yang harus diperhatikan daalam menyusun RAB adalah...",
      options: [
        "A. PPH",
        "B. Biaya tidak terduga",
        "C. Biaya instalasi",
        "D. Biaya non teknis"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "RAB merupakan total komponen biaya yang diperlukan untuk   mendapatkan   barang/jasa sampai dengan berfungsi. Untuk menyusun RAB di perlukan sejumlah langkah yang tepat agar semua kebutuhan biaya tercukupi. Apa langkah-langkah dalam menyusun RAB ?",
      options: [
        "A. Identifikasi komponen, Pengumpulan data dan informasi, , tentukan harga setiap komponen, penyusunan RAB dan RAB",
        "B. RAB, Pengumpulan data dan informasi, identifikasi komponen, tentukan harga setiap komponen, penyusunan RAB",
        "C. Pengumpulan data dan informasi, identifikasi komponen, tentukan harga setiap komponen, penyusunan RAB dan RAB",
        "D. Penyusunan RAB, Pengumpulan data dan informasi, identifikasi komponen, tentukan harga setiap komponen, dan RAB"
      ],
      answer: "C"
    },
    /// 40

    {
      question: "Tahapan pengadaan melalui swakelola yang harus di awasi oleh tim pengawas...",
      options: [
        "A. Persiapan sampai dengan serah terima",
        "B. Perencanaan sampai dengan serah terima",
        "C. Identifikasi kebutuhan sampai dengan serah terima",
        "D. Pelaksanaan sampai dengan serah terima"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Pada RUP TA 2024 Dinas kesehatan  Kota A akan melaksanakan Pembangunan puskesmas di 3 kecamatan yang berjauhan. Bagaimana pemaketan yang paling tepat ?",
      options: [
        "A. 1 Paket",
        "B. 2 Paket",
        "C. 3 Paket",
        "D. 4 Paket"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Penyedia A sudah ditetapkan sebagai pemenang tender pengadaan alat kesehatan dan telah menyelesaikan pekerjaan tepat waktu sesuai spesifikasi teknis yang ditentukan dalam kontrak. Maka penyedia A termasuk…",
      options: [
        "A. Approved supplier",
        "B. Preferred supplier",
        "C. Spend analysis",
        "D. Emergency supplier"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Siapa yang berwenang untuk melakukan konsolidasi pengadaan pada tahap persiapan pengadaan?",
      options: [
        "A. PA/KPA",
        "B. PPK",
        "C. Pejabat Pengadaan",
        "D. UKPBJ"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Pemaketan pengadaan barang/jasa yang benar adalah...",
      options: [
        "A. Pengadaan 2 unit gedung SMK di jadi 2 paket karena lokasi berjauhan",
        "B. Paket pengadaan laptop senilai Rp. 400 juta dipecah dua menjadi 2 paket",
        "C. Pembangunan gedung sekolah 2 lantai dijadikan 2 paket untuk 1 paket lantai 1 dan 1 paket lantai 2",
        "D. Pengadaan laptop dan meja kursi di jadikan 1 paket karena satu kesatuan"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Dalam penyusunan Struktur Organisasi UKPBJ terdiri dari ... bidang",
      options: [
        "A. 1 Bidang",
        "B. 2 Bidang",
        "C. 4 Bidang",
        "D. 3 Bidang"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Siapa yang berwenang membentuk UKPBJ di pemerintah daerah ?",
      options: [
        "A. Kepala Daerah",
        "B. Menteri",
        "C. Kepala Lembaga",
        "D. LKPP"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Jika 2 bidang yaitu  Bidang yang melaksanakan tugas dan fungsi pembinaan SDM dan kelembagaan PBJ dan Bidang yang melaksanakan tugas dan fungsi pelaksanaan pendampingan, konsultasi dan/atau bimbingan teknis PBJ digabung menjadi 1 bidang, maka apa nama bidang gabungannya ?",
      options: [
        "A. Bidang Pemilihan dan advokasi",
        "B. Bidang Jabatan Fungsional",
        "C. Bidang Pembinaan dan Advokasi PBJ",
        "D. Bidang Komptensi pokja"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Hal-hal yang harus dibahas dalam reviu dokumen persiapan pengadaan dari PPK adalah...",
      options: [
        "A. Pengumuman RUP",
        "B. Sertifikat Kompetensi PPK",
        "C. Rekomendasi APIP",
        "D. Waktu penggunaan barang/jasa"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Pada saat dilakukan reviu dokumen persiapan ditemukan adanya data spesifikasi teknis yang tidak lengkap, apa yang dilakukan oleh pokja pemilihan ?",
      options: [
        "A. Memperbaiki spek teknis",
        "B. Meminta PPK membatalkan tender",
        "C. Meminta rekomendasi PA/KPA",
        "D. Meminta PPK memperbaiki spek teknis"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Hal-hal yang TIDAK dibahas dalam reviu dokumen persiapan pengadaan dari PPK adalah...",
      options: [
        "A. Kualifikasi Pokja",
        "B. Spesifikasi teknis",
        "C. HPS",
        "D. Analisa pasar"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Apa tujuan pemberian penjelasan tender ?",
      options: [
        "A. Menjelaskan kewajaran nilai penawaran",
        "B. Mengetahui seberapa besar minat calon penyedia",
        "C. Mengetahui keinginan penyedia barang/jasa",
        "D. Menyerap aspirasi para pihak yang terlibat dalam pemilihan"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "PPK dinas kesehatan sedang melaksanakan kontrak tahun jamak pembangunan gedung RSUD KOTA A senilai Rp. 100 miliar dengan masa pelaksanaan selama 2 tahun dengan jenis kontrak lumsum. Apa yang harus dilakukan PPK jika penyedia mengajukan penyesuaian harga pada bulan ke 13 ?",
      options: [
        "A. Menerima karena jenis kontrak lumsum",
        "B. Menolak karena jenis kontrak lumsum",
        "C. Melakukan addendum jenis kontrak",
        "D. Menerima dengan syarat nilai kontrak tetap"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Pokja pemilihan akan melaksanakan seleksi jasa konsultan badan usaha pekerjaan interior rumah sakit umum daerah dengan nilai HPS Rp. 500 juta.  Apa metode kualifikasi yang digunakan untuk pekerjaan tersebut ?",
      options: [
        "A. Prakualifikasi",
        "B. Pascakualifikasi",
        "C. Pembobotan",
        "D. Sistem gugur"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Pokja Pemilihan UKPBJ kota A akan melaksanakan  pembangunan gedung sekolah 3 lantai senilai Rp.50 miliar. Pekerjaan tersebut masuk kategori tidak sederhana. Apa metode pemilihan yang dapat di pilih oleh pokja ?",
      options: [
        "A. E-purchasing",
        "B. Pengadaan langsung",
        "C. Penunjukan langsung",
        "D. Tender"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Pokja pemilihan akan melaksanakan seleksi jasa konsultan badan usaha  desain interior dengan nilai HPS Rp. 250 juta. Apa metode evaluasi jasa konsultan yang paling tepat ?",
      options: [
        "A. Kualitas",
        "B. Kualitas dan biaya",
        "C. Pagu Anggaran",
        "D. Biaya Terendah"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Pokja pemilihan akan melaksanakan tender pekerjaan terintegrasi pembangunan pembangkit listrik dari panas bumi dengan nilai paket Rp. 990 miliar. Apa metode penyampaian penawaran yang paling tepat ?",
      options: [
        "A. 1 File",
        "B. 2 File",
        "C. 2 Tahap",
        "D. 2 Sampul"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Dinas parekraf akan melaksanakan pelatihan dimana pelaksanaaanya oleh organisasi profesi. Jika dalam pelaksanaan memerlukan tenaga ahli. Berapa maksimal tenaga ahli dari luar yang dapat dilibatkan ?",
      options: [
        "A. 10%",
        "B. 20%",
        "C. 30%",
        "D. 40%"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Kementerian A akan mengadakan  bahan bakar minyak ( BBM) senilai Rp. 1 miliar. Apa metode pemilihan yang di gunakan ?",
      options: [
        "A. Pengadaan di kecualikan",
        "B. Pengadaan langsung",
        "C. e-Purchasing",
        "D. Penunjukan langsung"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Pokja pemilihan melaksanakan pekerjaan terintegrasi dengan nilai pagu anggaran sebesar Rp. 100 miliar dengan masa pelaksanaan selama 3 tahun. Dalam dokumen pemilihan ditetapkan menggunakan metode evaluasi sistem nilai. Bagaimana pembobotan yang benar?",
      options: [
        "A. Teknis 30 % dan harga 70 %",
        "B. Teknis 45 % dan harga 55 %",
        "C. Teknis 55 % dan harga 45 %",
        "D. Teknis 60 % dan harga 40 %"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Dinas Kesehatan kota A sedangkan melaksanakan pemilihan penyedia pekerjaan konstruksi pembangunan RSUD kota A dengan nilai HPS Rp. 80 miliar. Proses tender  pertama telah dilakukan oleh Pokja Pemilihan ternyata hasilnya gagal, kemudian pokja melakukan tender kedua dan hasilnya tidak ada penawaran yang masuk. Jika saudara sebagai anggota pokja pemilihan paket tender pembangunan RSUD Kota A diatas, apa yang akan saudara lakukan ?",
      options: [
        "A. Mengusulkan kepada pokja pemilihan agar minta rekomendasi Aparat Pengawas Intern Pemerintah (APIP)",
        "B. Mengusulkan agar dilakukan tender ulang karena jika penunjukan langsung sangat riskan jadi temuan auditor.",
        "C. Mengusulkan kepada pokja melakukan penunjukan langsung karena tender ulang gagal",
        "D. Mengusulkan agar pokja pemilihan minta rekomendasi PA/KPA untuk penunjukan langsung"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Pokja pemilihan akan melaksanakan  seleksi konsultan badan usaha senilai Rp. 5 miliar   Apa metode  penyampaian penawaran yang digunakan untuk pekerjaan tersebut ?",
      options: [
        "A. 2 Tahap",
        "B. 1 File",
        "C. 2 File",
        "D. 2 file dan 2 tahap"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Pokja pemilihan akan melaksanakan seleksi jasa konsultan perorangan desain interior dengan nilai HPS Rp. 250 juta. Apa metode pemilihan  jasa konsultan yang paling tepat ?",
      options: [
        "A. Penunjukan langsung",
        "B. Pengadaan langsung",
        "C. Seleksi",
        "D. Seleksi terbatas"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Pokja pemilihan akan melaksanakan tender pengadaan  ATK senilai Rp.400 juta. Apa metode evaluasi yang paling tepat ?",
      options: [
        "A. Sistem nilai",
        "B. Biaya selama umur ekonomis",
        "C. Harga terendah",
        "D. Biaya terendah"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Pokja pemilihan akan melaksanakan seleksi jasa konsultan perorangan dengan nilai HPS Rp. 150 juta. Apa metode evaluasi jasa konsultan yang paling tepat ?",
      options: [
        "A. Kualitas dan biaya",
        "B. Pagu Anggaran",
        "C. Harga terendah",
        "D. Kualitas"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Pokja pemilihan akan melaksanakan tender pekerjaan pengadaan ATK dengan nilai paket Rp. 500 juta. Apa metode penyampaian penawaran yang paling tepat ?",
      options: [
        "A. 1 File",
        "B. 2 File",
        "C. 2 Sampul",
        "D. 2 Tahap"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Penyedia yang mampu dan sudah lulus daftar penyedia namun belum mendapatkan pekerjaan sehingga belum terbukti dapat melaksanakan kewajiban yang memuaskan di sebut…",
      options: [
        "A. Emergency supplier",
        "B. Preferred supplier",
        "C. Approved supplier",
        "D. Proven supplier"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Daftar Penyedia yang menjadi referensi untuk penanganan kondisi darurat di sebut…",
      options: [
        "A. Emergency supplier",
        "B. Approved supplier",
        "C. Preferred supplier",
        "D. Proven supplier"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Aspek-aspek teknis yang TIDAK  perlu dinegosiasi antara pokja pemilihan dengan wakil penyedia barang/jasa  pada pekerjaan jasa konsultansi adalah…",
      options: [
        "A. Lingkup dan sasaran",
        "B. Metode pelaksanaan",
        "C. Jadwal penugasan",
        "D. Pengumuman pemenang"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Wakil pemilik pekerjaan  yang dapat hadir dalam negosiasi jasa konsultan melalui seleksi adalah…",
      options: [
        "A. Pokja Pemilihan",
        "B. PPK",
        "C. Direktur penyedia",
        "D. Pejabat pengadaan"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Apa tujuan negosiasi dengan penyedia jasa konsultansi ?",
      options: [
        "A. Memenuhi semua keinginan pimpinan instansi",
        "B. Mendapatkan harga serendah rendahnya",
        "C. Meyakinkan kejelasan substansi teknis, metode, dan biaya",
        "D. Meningkatkan kentungan penyedia jasa konsultan"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Dinas PUPR Kabupaten A akan melaksanakan Pembangunan jembatan yang runtuh akibat gempa bumi senilai Rp, 4 miliar dan sudah dinyatakan sebagai bencana daerah oleh pejabat setempat. Apa metode pemilihan yang di gunakan ?",
      options: [
        "A. Penunjukan penyedia",
        "B. Penunjukan langsung",
        "C. Pengadaan langsung",
        "D. Seleksi langsung"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "RSUD kota akan melaksanakan pengadaan makan minum pasien senilai Rp. 1 miliar menggunakan dana BLUD. Apa pedoman pengadaan yang di ikuti ?",
      options: [
        "A. Pedoman PBJ yang di tetapkan kepala BLUD",
        "B. Pedoman pengadaan di luar negeri",
        "C. Perpres 16/2018 berikut perubahannya",
        "D. Pedoman pengadaan darurat"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Saudara diangkat oleh KPA sebagai anggota tim persiapan Swaskelola Tipe II antara Kementrian A dengan perguruan tinggi negeri. Apa yang akan saudara lakukan ?",
      options: [
        "A. Mengawasi administrasi, teknis dan keuangan",
        "B. Menyusun rencana kegiatan, teknis dan keuangan",
        "C. Menyusun dokumen pemilihan, teknis dan keuangan",
        "D. Menyusun rencana kegiatan dan jadwal"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Dinas kesehatan membutuhkan jasa lainnya pengolahan limbah medis yang bersifat rutin setiap hari. Apa jenis kontrak yang paling tepat ?",
      options: [
        "A. Biaya plus imbalan",
        "B. Lumsum",
        "C. Waktu penugasan",
        "D. Kontrak payung"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Kementerian ESDM akan melaksanakan jasa konsultan desain ruangan yang bersifat pasti dan tetap. Apa jenis kontrak yang paling tepat ?",
      options: [
        "A. Lumsum",
        "B. Putar kunci",
        "C. Kontrak payung",
        "D. Waktu penugasan"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "PPK Puskesmas akan melaksanakan pengadaan makan minum pasien senilai Rp. 175 juta dengan bentuk kontrak berupa SPK.  Berapa nilai minimal uang muka yang dapat diberikan ?",
      options: [
        "A. 50%",
        "B. 15%",
        "C. 20%",
        "D. 30%"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "PPK  Kementerian A sedang berkontrak pelaksanaan pengadaan komputer sebanyak 30 unit dengan nilai kontrak Rp. 300 juta. Pada saat pelaksanaan penyedia menginformasikan bahwa spesifikasi teknis laptop yang tertulis dalam kontrak sudah diskontinu dengan melampirkan surat keterangan dari pemegang merk resmi. Apa langkah yang dapat dilakukan oleh PPK?",
      options: [
        "A. Kontrak kritis",
        "B. Pemutusan kontrak",
        "C. Surat peringatan",
        "D. Addendum kontrak"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "PPK dinas kesehatan akan melaksanakan pengadaan  langsung laptop senilai Rp. 200 juta.  Apa bentuk kontraknya ?",
      options: [
        "A. Surat Pesanan",
        "B. SPK",
        "C. Kontrak",
        "D. Kuitansi"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Apa resiko  yang dapat  terjadi dalam penetapan tipe Swakelola ?",
      options: [
        "A. Hasil pekerjaan tidak dapat di manfaatkan",
        "B. Harus dilakukan perubahan kontrak",
        "C. Kesalahan penetapan tipe swakelola",
        "D. Dapat terjadi pemutusan kontrak"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Pada tender pekerjaan konstruksi dengan pagu anggaran Rp. 1,1 miliar dan nilai HPS Rp. 1 miliar, penawaran pemenang sebesar Rp. 950 juta. Berapa nilai jaminan pelaksanaan yang harus diserahkan sebelum penandatanganan kontrak ?",
      options: [
        "A. 5 % dari sisa pagu anggaran",
        "B. 5 % dari nilai kontrak",
        "C. 5 % dari nilai HPS",
        "D. 5 % dari pagu anggaran"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Kegiatan yang dilaksanakan melalui Swakelola oleh Badan Penanggulangan bencara Nasional adalah",
      options: [
        "A. Pengadaan alat peraga penanggulangan bencana",
        "B. Jasa konsultan perencanaan gedung kantor",
        "C. Kajian strategi mendeteksi gempa",
        "D. Pengadaan ambulance"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Bentuk kontrak untuk pembelian ATK senilai Rp. 15 juta adalah...",
      options: [
        "A. Kuitansi",
        "B. Nota pembelian",
        "C. Struk",
        "D. SPK"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "PPK Dinas Pendidikan melaksanakan pengadaan pekerjaan renovasi ruang pertemuan nilai HPS Rp. 1 miliar.  Hasil evaluasi penawaran menghasilkan pemenang PT. A dengan nilai penawaran Rp. 700 juta.  Berapa nilai jaminan pelaksanaan yang wajib di serahkan sebelum penandatanganan kontrak ?",
      options: [
        "A. 5 % dari RAB",
        "B. 5 % dari nilai HPS",
        "C. 5 % dari pagu anggaran",
        "D. 5 % dari nilai kontrak"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Pihak yang dapat menjadi pejabat penandatangan kontrak adalah",
      options: [
        "A. Pejabat pengadaan",
        "B. Pokja",
        "C. PPK",
        "D. Tim Teknis"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Dinas Kesehatan Kota A melaksanaan pengadaan alat radiologi senilai Rp. 20 miliar melalui epurchasing. Dalam melaksanakan pemeriksaan dan pengujian alat radiologi tersebut PPK dapat di bantu oleh…",
      options: [
        "A. PA",
        "B. KPA",
        "C. APIP",
        "D. Tim Teknis"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Dalam pelaksanaan kontrak Swakelola  bedah rumah terjadi perubahan kondisi lapangan  sehingga menyebabkan terjadinya keterlambatan pekerjaan . Kondisi ini telah dilaporkan oleh tim pengawas kepada PPK. Apa yang harus dilakukan oleh PPK ?",
      options: [
        "A. Melakukan addendum kontrak",
        "B. Melakukan pemutusan kontrak",
        "C. Memberikan surat peringatan",
        "D. Melakukan rapat pembuktian"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Saudara diangkat oleh PPK sebagai tim pendukung paket pekerjaan pembangunan gedung RSUD kota A senilai Rp. 50 miliar. Apa yang akan saudara lakukan ?",
      options: [
        "A. Membantu menyiapkan rancangan kontrak",
        "B. Menyusun spesifikasi teknis",
        "C. Membantu menyusun HPS",
        "D. Membantu administrasi/keuangan"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Suku dinas kesehatan kota Jakarta timur kerjasama  dengan kader posyandu untuk pekerjaan pencegahan stunting dengan nilai Kontrak Rp 100 juta. Jika dalam kontrak tersebut ada pengadaan barang.jasa maka wajib mengikuti ketentuan…",
      options: [
        "A. Kader posyandu wajib bersifikat level 1",
        "B. Mengikuti peraturan pimpinan pelaksana pekerjaan",
        "C. Pengadaan barang/jasa pemerintah",
        "D. Sesuai dengan prinsip-prinsip pengadaan"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "PPK pada suatu pekerjaan konstruksi dihadapkan pada situasi yang sulit. Pekerjaan ini sangat dibutuhkan masyarakat, namun penyedia terlambat melaksanakan pekerjaan dan telah 1 (satu) kali mendapat Surat Peringatan. Waktu pelaksanaan telah terpakai 50 % dan progres baru mencapai 35%. Apa tindakan PPK yang paling tepat?",
      options: [
        "A. Melakukan pemutusan kontrak dan menunjuk penyedia lain untuk meneruskan pekerjaan yang tersisa",
        "B. Melakukan pembayaran terhadap semua material yang ada dilapangan karena penyedia kekurangan dana untuk meneruskan pekerjaan",
        "C. Memberi peringatan kedua untuk mengejar keterlambatan dan bila tidak berhasil, memberikan peringatan ketiga",
        "D. Memberi kesempatan untuk menyelesaikan pekerjaan sampai akhir kontrak"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Apa yang harus dilakukan oleh PPK sebelum dilakukan serah terima hasil pekerjaan ?",
      options: [
        "A. Menugaskan tenaga ahli untuk melakukan pemeriksaan dan pengujian",
        "B. Menyerahkan sepenuhnya kepada pengguna akhir",
        "C. Meminta rekomendasi Aparat Pengawas Intern Pemerintah (APIP)",
        "D. Meminta surat pernyataan dari Penyedia Barang/Jasa"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Jika hasil pemeriksaan dan pengujian barang dinyatakan tidak sesuai dengan kontrak. Apa yang harus dilakukan oleh PPK ?",
      options: [
        "A. Meminta penyedia memperbaiki atau mengganti",
        "B. Menandatangani berita acara serah terima",
        "C. Membatalkan kontrak",
        "D. Melakukan addendum kontrak"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Setelah penyedia menyelesaikan pekerjaan maka dilakukan penilaian kinerja penyedia. Salah satu komponen penilaian kinerja penyedia ?",
      options: [
        "A. Pelayanan",
        "B. Kemampuan keuangan",
        "C. Pengalaman penyedia",
        "D. Spesifikasi teknis"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Pada pelaksanaan swalekola ada tim penyelenggara swakelola yang terdiri dari persiapan, pelaksana dan pengawas. Siapa yang menetapkan tim penyelengara swakelola  antara Dinas Kesehatan dengan  kader posyandu?",
      options: [
        "A. Tim persiapan, pelaksana dan pengadaan oleh PA/KPA Dinas Kesehatan",
        "B. Tim persiapan dan pengawas oleh PA/KPA Dinas Kesehatan, pelaksana oleh pimpinan Dinas Kesehatan",
        "C. Tim persiapan dan pengawas oleh PA/KPA Dinas Kesehatan, pelaksana oleh ketua kader posyandu",
        "D. Tim persiapan, pelaksana dan pengawas oleh ketua kader posyandu"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Siapa yang berwenang melakukan penilian kinerja penyedia ?",
      options: [
        "A. UKPBJ",
        "B. Tim Teknis",
        "C. PPK",
        "D. PA/KPA"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Dinas PUPR Kota A melaksananakan pengadaan ATK pada tanggal 5 September 2024 dengan nilai pekerjaan Rp. 2 juta (harga belum termasuk PPN 11 %). Pemilihan dilaksanakan melalui pengadaan langsung ke Toko ATK “ BERKAH”   yang lokasinya dekat dengan Kantor Dinas PUPR tersebut dengan bentuk kontrak berupa nota pembelian sebagai berikut <br/> Siapa Nama Penyedia di tulis dalam bukti pembelian di bawah (a) ?",
      image: "gambar-soal-96.jpg",
      options: [
        "A. Toko ATK Berkah",
        "B. PPK Dinas PUPR",
        "C. Pejabat Pengadaan",
        "D. Bendahara"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Berapa nilai total angka di tulis dalam bukti pembelian dibawah (c)?",
      image: "gambar-soal-96.jpg",
      options: [
        "A. 2.000.000",
        "B. 2.550.000",
        "C. 2.600.000",
        "D. 2.200.000"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Apa resiko yang dapat terjadi dalam penyusunan spesifikasi teknis ?",
      options: [
        "A. Spesifikasi teknis terlalu lengkap",
        "B. Spesfikasi teknis mengutamakan PDN",
        "C. Spesifikasi teknis tidak tersedia di pasaran",
        "D. Spesifikasi teknis tidak sesuai RAB"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Data/informasi  yang dapat digunakan dalam menyusun spesifikasi teknis adalah",
      options: [
        "A. Data hasil identifikasi kebutuhan",
        "B. Bosur/katalog produk",
        "C. Dokumen spesifikasi teknis dari pengguna",
        "D. Dokumen hasil survey"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Pada RUP TA 2024 Dinas KUKM terdapat beberapa paket pekerjaan antara lain <br> I. Kajian strategi pengembangan UMKM <br> II. Pelatihan untuk pedagang kaki lima <br> III. Pengadaan genset <br> IV. Pengadaan perlengkapan <br> Dari 4 kegiatan diatas, mana kegiatan yang dapat dilaksanakan melalui Swakelola ?",
      options: [
        "A. II dan III",
        "B. I dan II",
        "C. I dan IV",
        "D. II dan IV"
      ],
      answer: "B"
    }
 ];