// SOAL TRYOUT BARJAS LEVEL1 TANGSEL 5 
// 100 SOAL
  const questions = [
    {
      question: "Pekerjaan yang dapat dilakukakan melalui swakelola oleh Kementerian Koperasi dan Usaha Kecil dan Menengah adalah...",
      options: [
        "A. Pembangunan pasar untuk UMKM",
        "B. Pelatihan usaha untuk UMKM",
        "C. Pengadaan gerobak untuk UMKM",
        "D. Pengadaan ambulance"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Mana yang termasuk dalam prinsip pengadaan barang/jasa? <br> I. Konflik kepentingan <br> II. Akuntabel <br> III. Value for Money <br> IV. Adil <br> V. TKDN",
      options: [
        "A. IV dan V",
        "B. I dan II",
        "C. II dan IV",
        "D. I dan V"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Pokja pemilihan akan melaksanakan tender pekerjaan konstruksi dengan nilai paket Rp 1 miliar. Apa persyaratan klasifikasi calon penyedia...",
      options: [
        "A. Usaha kecil",
        "B. Usaha menengah",
        "C. Usaha besar",
        "D. Usaha non kecil"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Aspek hukum pengadaan barang/jasa yang terkait sengketa kesalahan prosedur evaluasi penawaran adalah...",
      options: [
        "A. Hukum Administrasi Negara",
        "B. Hukum Agama",
        "C. Hukum Perdata",
        "D. Hukum Pidana"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Dinas Perumahan dan Pemukiman merencanakan kegiatan swakelola tipe IV dengan kelompok masyarakat untuk program rumah tidak layak huni. Apa kriteria yang paling tepat?",
      options: [
        "A. Perlu partisipasi masyarakat setempat",
        "B. Tidak diminati oleh pelaku usaha",
        "C. Pengembangan industri kreatif",
        "D. Pekerjaan yang bersifat rahasia"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Siapa yang bertanggung jawab memilih calon penyedia jasa konsultan dengan nilai paket Rp 99 juta adalah...",
      options: [
        "A. PA/KPA",
        "B. PPK",
        "C. Pejabat pengadaan",
        "D. Pokja pemilihan"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Pokja pemilihan di bantu tim teknis sedang menyusun dokumen pemilihan pengadaan barang/jasa. Ini merupakan aktivitas...",
      options: [
        "A. Plan",
        "B. Source",
        "C. Make",
        "D. Delivery"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Pembayaran prestasi pekerjaan untuk pengadaan pekerjaan konstruksi senilai Rp 3 miliar yang tepat adalah...",
      options: [
        "A. Sekaligus",
        "B. Termin",
        "C. Bulanan",
        "D. Harian"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Dinas Pertanian sedang melaksanakan pemberian vaksin penyakit mulut dan kuku pada hewan ternak bekerjaan dengan Perhimpuna Dokter Hewan Indonesia (PDHI), ini termasuk swakelola tipe...",
      options: [
        "A. Swakelola tipe I",
        "B. Swakelola tipe II",
        "C. Swakelola tipe III",
        "D. Swakelola tipe IV"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Contoh penerapan spesifikasi waktu tersebut adalah...",
      options: [
        "A. Pengiriman laptop sebanyak 10 unit.",
        "B. AC 2 PK harus sudah terpasang 14 hari kalender setelah kontrak",
        "C. Pengurusan setifikat laik operasi (SLO)",
        "D. Ketepatan lokasi pengiriman di kantor dinas kabupaten ABC"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Data berikut dibutuhkan untuk perencanaan swakelola tipe II...",
      options: [
        "A. Daftar ormas",
        "B. Daftar penyedia yang mampu",
        "C. Daftar perguruan tinggi negeri",
        "D. Daftar lembaga pelatihan swasta"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Komponen rantai pasok jasa katering terdiri dari: <br> I. Penyedia katering <br> II. Pusat pelatihan olahraga <br> III. Atlet",
      options: [
        "A. Penyedia katering",
        "B. Pusat pelatihan olahraga",
        "C. Atlet",
        "D. Penyedia alat olahraga"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Peserta pemilihan pada tender pengadaan pembangunan gedung senilai Rp. 100 miliar pada Dinas Disnakertrans yang tidak puas atas jawaban sanggah dapat mengajukan sanggah banding kepada KPA dengan melampirkan...",
      options: [
        "A. Jaminan pemeliahraan",
        "B. Jaminan sanggah banding",
        "C. Jaminan penawaran",
        "D.  Jaminan pelaksanaan"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Pokja pemilihan akan melaksanakan seleksi konsultan manajemen konstruksi senilai Rp 2 miliar. Metode penyampaian dokumen penawaran yang tepat untuk pengadaan tersebut adalah...",
      options: [
        "A. Satu file",
        "B. Dua file",
        "C. Satu tahap",
        "D. Dua tahap"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Dokumen spesifikasi harus berisi 4 komponen yaitu...",
      options: [
        "A. Jumlah, harga, waktu dan pelayanan",
        "B. Kinerja, waktu, harga dan pelayanan",
        "C. Mutu, jumlah, waktu, pelayanan",
        "D. Pelayanan, kinerja, purnajual dan harga"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Instansi yang TIDAK wajib menggunakan Perpres 16/2018 berikut perubahannya?",
      options: [
        "A. Pemerintah daerah",
        "B. Kementerian luar negeri",
        "C. Kementerian keuangan",
        "D. Perusahaan daerah"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "K/L/PD diwajibkan mengutamakan pelaku usaha nasional untuk pekerjaan konstruksi dengan nilai paket dibawah Rp 1 triliun. Sesuai dengan tujuan pengadaan...",
      options: [
        "A. Meningkatkan peran serta usaha mikro, usaha kecil dan koperasi",
        "B.  Meningkatkan peran pelaku usaha nasional",
        "C. Menghasilkan barang/jasa yang tepat dari setiap uang yang dibelanjakan",
        "D. Meningkatkan penggunaan produk dalam negeri"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Berikut ini yang BUKAN termasuk sumber daya pendukung ekosistem pengadaan barang/jasa adalah...",
      options: [
        "A. PPK",
        "B. Advisor",
        "C. Dewan sengketa konstruksi",
        "D. Pemberi keterangan ahli"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Hal-hal yang tidak perlu di perhitungkan dalam dalam menyusun RAB adalah...",
      options: [
        "A. PPh",
        "B. PPN",
        "C. Harga satuan komponen",
        "D. Data hasil survey"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Pelaku pengadaan yang memiliki kewenangan menetapkan pemenang dengan nilai paket Rp 199 juta...",
      options: [
        "A. PA/KPA",
        "B. Pokja pemilihan",
        "C. PPK",
        "D. Pejabat pengadaan"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Mengendalikan kontrak merupakan aktivitas rantai pasok pada level...",
      options: [
        "A. Persiapan",
        "B. Strategis",
        "C. Taktis",
        "D. Source"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Hal ini sesuai dengan etika pengadaan sebagai berikut...",
      options: [
        "A. Melaksanakan tugas secara tertib, disertai rasa tanggung jawab",
        "B. PPK mengintruksikan agar penyedia A ditetapkan sebagai pemenang",
        "C. Pokja mengumumkan data penawaran penyedia saat evaluasi penawaran",
        "D. Pokja menjanjikan kepada penyedia tertentu sebagai pemenang tender"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Dinas Pendidikan membutuhkan laptop untuk menunjang kerja pegawai. Ini termasuk jenis pengadaan...",
      options: [
        "A. Jasa lainnya",
        "B. Konsultansi",
        "C. Barang",
        "D. Pekerjaan konstruksi"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Tenaga ahli PT A merangkap jadi tenaga ahli PT B. jika kedua penyedia PT A dan PT B mengikuti tender untuk paket yang sama Maka hal ini merupakan pelanggaran...",
      options: [
        "A. Etika pengadaan",
        "B. Tujuan pengadaan",
        "C. Kebijakan pengadaan",
        "D. Prinsip pengadaan"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "PA/KPA pada Dinas Kesehatan Kota A mengutamakan pendingin ruangan yang bersertifikat TKDN 40 %. Ini merupakan penerapan kebijakan...",
      options: [
        "A. Meningkatkan kualitas perencanaan pengadaan barang/jasa",
        "B. Menggunakan transaksi elektronik",
        "C. Melaksanakan PBJ berkelanjutan",
        "D. Mendorong penggunaan TKDN dan SNI"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Mana paket yang dapat diikuti penyedia asing jasa konsultansi?",
      options: [
        "A. Pengadaan jasa konsultan AMDAL senilai Rp 5 miliar",
        "B. Pengadaan jasa konsultan perencanaan senilai Rp 4 miliar",
        "C. Pengadaan jasa konsultan MK senilai Rp 1 miliar",
        "D. Pengadaan jasa konsultan desain bandara senilai Rp 31 miliar"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Tujuan dari pemberian penjelasan pemilihan yaitu...",
      options: [
        "A. Tersedianya database pelaku usaha pada bidang tertentu untuk mempermudah proses pengadaan langsung/penunjukan langsung",
        "B. Mengetahui seberapa besar minat calon penyedia untuk mengikuti tender",
        "C. Bahan pembinaan untuk meningkatkan omzet pelaku usaha atau penyedia barang/jasa",
        "D. Mempermudah persyaratan penyedia dalam proses pemilihan penyedia barang/jasa"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "PPK Kota A dalam menyusun spesifikasi pengadaan helm wajib berlogo SNI. Ini dalam rangka mendukung kebijakan Pengadaan Barang/Jasa sebagai berikut...",
      options: [
        "A. Pemberdayaan usaha kecil dan koperasi",
        "B. Mendorong penggunaan Standar Nasional Indonesia (SNI)",
        "C. Meningkatkan kualitas perencanaan pengadaan barang/jasa",
        "D. Melaksanakan pengadaan barang/jasa yang berkelanjutan"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Dalam melaksanakan proses tender, pokja pemilihan wajib mengumumkan pada aplikasi SPSE. Hal ini sesuai dengan prinsip pengadaan sebagai berikut...",
      options: [
        "A. Persaingan sehat",
        "B. Adil",
        "C. Transparan",
        "D. Efisien"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Penyedia A telah lulus kualifikasi tapi belum memiliki pengalaman. Maka penyedia A masuk kategori...",
      options: [
        "A. Approved Supplier",
        "B. Prefered Supplier",
        "C. Emergency Supplier",
        "D. New Comer"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Pelaku pengadaan barang/jasa pemerintah yang berwenang menetapkan sanksi daftar hitam yaitu...",
      options: [
        "A. Pejabat pengadaan",
        "B. Kelompok kerja pemilihan",
        "C. Pejabat pembuat komitmen (PPK)",
        "D. Kuasa pengguna anggaran (KPA)"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Katalog kendaraan yang saat ini dikelola oleh LKPP, termasuk dalam jenis katalog elektronik...",
      options: [
        "A. Nasional",
        "B. Lokal",
        "C. Sektoral",
        "D. Pemda"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Pada proses pelaksanaan kontrak, penyedia tidak dapat menyelesaikan pekerjaan sehingga di lakukan pemutusan kontrak. Penyedia tersebut di kenakan sanksi...",
      options: [
        "A. Daftar hitam 3 tahun",
        "B. Daftar hitam 4 tahun",
        "C. Daftar hitam 2 tahun",
        "D. Daftar hitam 1 tahun"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Langkah pertama yang harus dilakukan dalam menyusun dokumen perencanaan adalah...",
      options: [
        "A. Menentukan anggaran",
        "B. Menentukan jenis pengadaan",
        "C. Mengumumkan RUP",
        "D. Melakukan identifikasi kebutuhan"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Dalam penyusunan identifikasi kebutuhan pekerjaan konstruksi, maka perlu memperhatikan hal-hal berikut, antara lain...",
      options: [
        "A. Dokumen pengadaan pekerjaan konstruksi",
        "B. Sanksi daftar hitam",
        "C. Efsien dan efektif",
        "D. Kontrak Pekerjaan kontruksi"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Dinas Pendidikan membutuhkan meja dan kursi siswa. termasuk dalam jenis pengadaan...",
      options: [
        "A. Jasa konsultansi",
        "B. Barang",
        "C. Pekerjaan konstruksi",
        "D. Jasa lainnya"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Dinas kesehatan akan melaksanakan pengadaan bahan kimia untuk pengujian di laboratorium. Apa cara penyusunan spesifikasi yang paling tepat?",
      options: [
        "A. Merk/tipe",
        "B. Kinerja",
        "C. Komposisi",
        "D. SNI"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Hal-hal yang TIDAK harus diperhatikan dalam penyusunan spesifikasi teknis adalah",
      options: [
        "A. Produk dalam negeri",
        "B. SNI",
        "C. Produk ramah lingkungan",
        "D. Produk negara lain"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Berikut merupakan kondisi yang memungkinkan PPK menyebutkan merek dalam pengadaan barang/jasa pemerintah yaitu...",
      options: [
        "A. Pengadaan laptop operasional melalui tender",
        "B. Pengadaan jasa konsultan perencana",
        "C. Pengadaan alat berat melalui tender",
        "D. Pengadaan suku cadang"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Berikut merupakan hal yang TIDAK menjadi pertimbangan PPK dalam menyusun komponen spesifikasi teknis pengadaan alat kesehatan yaitu...",
      options: [
        "A. Spesifikasi waktu",
        "B. Kualifikasi tenaga ahli",
        "C. Spesifikasi mutu",
        "D. Spesifikasi pelayanan"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Contoh pencantuman spesifikasi pelayanan adalah...",
      options: [
        "A. Kapasitas ruang penyimpanan 128 GB SSD",
        "B. Mampu mendeteksi dengan tingkat akurasi dan presisi 99,9 %",
        "C. Calon operator alat kesehatan akan diberikan pelatihan pengoperasian",
        "D. Kadar maksimal kandungan zat kimia berbahaya"
      ],
      answer: "C"
    },

    {
      question: "Berikut hal yang TIDAK perlu tercantum dalam kerangka acuan kerja pada pengadaan jasa konsultansi mencakup...",
      options: [
        "A. Uraian",
        "B. Nama tenaga ahli",
        "C. Waktu pelaksanaan",
        "D. Kualifikasi tenaga ahli"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Pejabat pengadaan Kota A akan melaksanakan pengadaan laptop senilai Rp 50 juta melalui katalog lokal. Metode pemilihan yang tepat untuk pengadaan tersebut adalah...",
      options: [
        "A. Tender",
        "B. Seleksi",
        "C. Pengadaan langsung",
        "D. E-purchasing"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Berikut ini yang BUKAN merupakan ketentuan dalam penyusunan dan penetapan HPS pascakualifikasi yaitu...",
      options: [
        "A. Memperhitungkan pajak termasuk Pajak Penghasilan [PPh]",
        "B. Rincian HPS bersifat rahasia",
        "C. 28 hari kerja sebelum batas akhir pemasukan dokumen penawaran",
        "D. 28 hari kerja sebelum batas akhir pemasukan dokumen kualifikasi"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Dalam hal hasil reviu dokumen persiapan pengadaan terdapat beberapa hal yang perlu dilakukan perubahan, maka...",
      options: [
        "A. Pokja pemilihan mengusulkan kepada pokja untuk dilakukan perubahan.",
        "B. Pokja pemilihan mengusulkan kepada PA/KPA untuk dilakukan perubahan.",
        "C. Pokja pemilihan mengusulkan kepada PPK untuk dilakukan perubahan.",
        "D. Pokja pemilihan melakukan perbaikan dokumen persiapan pengadaan."
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Komponen biaya pengadaan jasa konsultansi telah memperhitungkan...",
      options: [
        "A. Personil dan non personil",
        "B. Personil dan tunjangan",
        "C. Non personal dan biaya perjalanan",
        "D. Biaya perjalanan, biaya rapat, laporan"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Berikut ini pengadaan yang menggunakan HPS yaitu...",
      options: [
        "A. Pengadaan langsung jasa lainnya dengan nilai Rp 101 juta",
        "B. Pekerjaan terintegrasi rusunnawa senilai Rp 150 miliar",
        "C. Pengadaan langsung ATK senilai Rp 9 juta",
        "D. Pengadaan alat kesehatan via e-katalog senilai Rp 210 juta"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Berikut ini contoh pengadaan yang dapat dilakukan secara swakelola tipe IV adalah...",
      options: [
        "A. Perbaikan rumah tidak layak huni",
        "B. Pelatihan untuk ASN Kementerian",
        "C. Pelatihan tata cara pemotongan hewan kurban oleh MUI",
        "D. Studi kelayakan pembangunan rumah sakit"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Strategi pengadaan yang dilakukan menurunkan harga satuan barang adalah...",
      options: [
        "A. Pengadaan via e-katalog",
        "B. Mengunakan produk dalam negeri",
        "C. Melakukan konsolidasi",
        "D. UKPBJ untuk semua jenis pengadaan"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Untuk pengadaan gedung nilai kontrak sebesar Rp 150 miliar tahun jamak maka uang muka yang dapat diberikan sebesar...",
      options: [
        "A. Minimal diberikan 50% dari nilai kontrak",
        "B. Maksimal diberikan 15% dari nilai kontrak",
        "C. Maksimal diberikan 30% dari nilai kontrak",
        "D. Maksimal diberikan 20% dari nilai kontrak"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Pemaketan barang/jasa dilakukan dengan mempertimbangkan larangan dalam pemaketan. Mana yang TIDAK dilarang?",
      options: [
        "A. Menggabungkan paket yang lokasi berjauhan",
        "B. Memecah paket yang sama jenisnya",
        "C. Memecah paket untuk mengindari tender",
        "D. Menggabungkan paket kecil tetap dibawah 15 miliar"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Langkah awal yang dilakukan pada pengadaan sembako yang harus segera dilaksanakan dalam penanganan keadaan darurat akibat bencana banjir di Provinsi A yaitu...",
      options: [
        "A. Memeriksa lokasi pekerjaan",
        "B. Melakukan perencanaan pengadaan",
        "C. Menyerahkan lokasi pekerjaan",
        "D. Menerbitkan SPPBJ"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Pengadaan barang/jasa yang TIDAK termasuk PBJ dikeculikan...",
      options: [
        "A. Pembangunan mesin genset untuk kementerian",
        "B. Pengadaan alat kesehatan dari dana BLUD",
        "C. Pengadaan bahan bakar minyak (BBM) dari dana APBN",
        "D. Pengadaan jasa artis"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Berikut ini yang BUKAN merupakan tujuan penyusunan dokumen pemilihan adalah...",
      options: [
        "A. Memberikan informasi yang lengkap tentang ketentuan ketentuan pelaksanaan pekerjaan",
        "B. Menyediakan acuan bagi peserta pemilihan penyedia barang/jasa untuk. Menyusun penawaran",
        "C. Memberikan informasi hasil reviu dokumen persiapan pemilihan penyedia barang/jasa",
        "D. Memberikan informasi yang lengkap tentang tata cara pelaksanaan proses pemilihan penyedia barang/jasa"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Konsolidasi pengadaan pada tahap persiapan pengadaan dapat dilakukan oleh...",
      options: [
        "A. UKPBJ",
        "B. PA/KPA",
        "C. Pejabat pengadaan",
        "D. PPK"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Pihak yang TIDAK dapat membentuk UKPBJ adalah...",
      options: [
        "A. Kepala daerah",
        "B. Menteri",
        "C. Kepala lembaga",
        "D. Pejabat pembuat komitmen"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "UKPBJ merupakan unit yang menjadi pusat keunggulan pengadaan barang/jasa. Berikut ini bidang pada UKPBJ yang melakukan fungsi pengelolaan pengadaan barang/jasa yaitu...",
      options: [
        "A. Pemberi keterangan ahli",
        "B. Pembinaan SDM dan kelembagaan",
        "C. Melaksanakan tender/seleksi",
        "D. Pendampingan, konsultasi dan bimbingan teknis"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Tahapan evaluasi dokumen penawaran yang dilakukan oleh pokja pemilihan yaitu...",
      options: [
        "A. Administrasi, teknis dan harga",
        "B. Harga, teknis, administrasi",
        "C. Teknis, administrasi, harga",
        "D. Harga, teknis, administrasi"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Mitigasi risiko dalam perencanaan pengadaan adalah...",
      options: [
        "A. Melakukan rapat persiapan pelaksanaan pekerjaan (MC-0)",
        "B. Melakukan langkah-langkah penyerahan lokasi pekerjaan dengan tertib",
        "C. Melakukan identifikasi kebutuhan",
        "D. Melaksanakan rapat persiapan kontrak"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Ada 4 (empat) bidang pada UKPBJ. <br> 1) Bidang yang melaksanakan fungsi pembinaan SDM dan kelembagaan PBJ; <br> 2) Bidang yang melaksanakan fungsi pelaksanaan pendampingan, konsultasi dan/atau bimtek PBJ; <br> 3) Bidang yang melaksanakan fungsi pengelolaan PBJ; <br> 4) Bidang yang melaksanakan fungsi pengelolaan LPSE. <br> Berikut ini bidang yang dapat digabungkan adalah...",
      options: [
        "A. 1 dan 4",
        "B. 2 dan 3",
        "C. 2 dan 1",
        "D. 3 dan 4"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Apa yang harus dilakukan oleh pokja pemilihan setelah menerima dokumen persiapan dari PPK?",
      options: [
        "A. Reviu dokumen persiapan",
        "B. Reviu perumusan kontrak",
        "C. Reviu dokumen perencanaan",
        "D. Reviu berita acara hasil pemilihan"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Saudara diangkat sebagai tim pelaksana swakelola tipe III oleh pimpinan ormas. Apa yang saudara lakukan?",
      options: [
        "A. Menyusun spesifikasi teknis",
        "B. Mengawasi administrasi dan teknis",
        "C. Melaksanakan dan mencatat",
        "D. Menetapkan tim persiapan"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Peserta pemilihan yang tidak setuju terhadap hasil pemilihan dapat mengajukan sanggahan ditujukan kepada...",
      options: [
        "A. PPK",
        "B. Pokja pemilihan",
        "C. Pejabat pengadaan",
        "D. APH"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Apa dokumen yang di bahas dalam reviu dokumen persiapan ?",
      options: [
        "A. Spesifikasi teknis",
        "B. Addendum kontrak",
        "C. MCO",
        "D. SCM"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Hal yang dievaluasi dalam evaluasi kualifikasi administrasi adalah...",
      options: [
        "A. Jadwal pelaksanaan",
        "B. Pengalaman",
        "C. Ijin usaha/NIB",
        "D. Spesifikasi teknis"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Berikut yang BUKAN termasuk unsur evaluasi teknis jasa konsultan dalam barang/jasa pemerintah adalah...",
      options: [
        "A. Pengalaman perusahaan",
        "B. Metodelogi",
        "C. Kualifikasi tenaga ahli",
        "D. Spesifikasi teknis"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Salah satu aspek yang di awasi dalam pengawasan pekerjaan swakelola tipe II yang dilaksanakan oleh tim pengawas adalah...",
      options: [
        "A. Pengawasan tipe swakelola",
        "B. Pengawasan administrasi",
        "C. Pengawasan spesifikasi teknis",
        "D. Pengawasan RAB"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Metode evaluasi penawaran yang tepat pada pekerjaan konsultan analisis dampak lingkungan senilai Rp 2 M adalah...",
      options: [
        "A. Biaya selama umur ekonomis",
        "B. Sistem nilai",
        "C. Kualitas dan biaya",
        "D. Harga terendah"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Metode pemilihan penyedia pekerjaan konstruksi pembangunan taman senilai Rp 500 juta akibat tender ulang gagal yaitu...",
      options: [
        "A. Tender",
        "B. Pengadaan Langsung",
        "C. Pemilihan langsung",
        "D. Penunjukan Langsung"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Pokja pemilihan melakukan evaluasi penawaran untuk pekerjaan konsultan dimana ruang lingkup dalam KAK sederhana yaitu...",
      options: [
        "A. Biaya terendah",
        "B. Kualitas dan biaya",
        "C. Kualitas",
        "D. Pagu anggaran"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Langkah awal sebelum dilakukan serah terima hasil pekerjaan adalah...",
      options: [
        "A. Laporan tim teknis kepada PPK",
        "B. Penyedia mengajukan pembayaran kepada PPK",
        "C. Tim pelaksana menyampaikan laporan kepada ketua pokmas",
        "D. Penyedia mengajukan permintaan pemeriksaan hasil pekerjaan"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Pokja pemilihan Kota A akan melakukan seleksi konsultan perorangan penyusunan soal soal ujian dengan nilai Rp 130 juta. Metode kualifikasi yang ditetapkan pokja pemilihan untuk seleksi tersebut yaitu...",
      options: [
        "A. Prakualifikasi",
        "B. Pascakualifikasi",
        "C. Pembobotan",
        "D. Sistem gugur"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Langkah yang harus dilakukan oleh pokja pemilihan sebelum menyusun dokumen pemilihan adalah...",
      options: [
        "A. Melakukan reviu dokumen persiapan",
        "B. Menetapkan rancangan kontrak",
        "C. Menetapkan pemenang tender",
        "D. Melakukan reviu dokumen penawaran"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Bentuk kontrak untuk pekerjaan pembelian perlengkapan kantor sebesar Rp 500 juta melalui e-katalog adalah...",
      options: [
        "A. Surat kontrak",
        "B. SPK",
        "C. Surat perjanjian",
        "D. Surat pesanan"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Apa jenis jaminan yang harus dilampirkan jika penyedia mengikuti tender pekerjaan konstruksi senilai Rp 15 M adalah...",
      options: [
        "A. Jaminan pelaksanaan 5%",
        "B. Jaminan pemeliharan 5%",
        "C. Jaminan penawaran 1 sampai dengan 3 %",
        "D. Jaminan sanggah banding"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "UKPBJ A menyusun daftar penyedia barang/jasa yang memiliki kemampuan dan telah berpengalaman dalam melaksanakan pengadaan barang/jasa disebut sebagai...",
      options: [
        "A. Approved Supplier",
        "B. Prefered Supplier",
        "C. Emergency Supplier",
        "D. Temporary Supplier"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Jaminan penawaran pada pekerjaan konstruksi Terintegrasi senilai Rp 15 M diberikan sebesar...",
      options: [
        "A. 5% dari kontrak",
        "B. 3% dari pagu anggaran",
        "C. 10% dari kontrak",
        "D. 1% dari harga penawaran"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Pengadaan barang untuk kebutuhan yang bersifat rutin paling tepat menggunakan jenis kontrak...",
      options: [
        "A. Harga satuan",
        "B. Lumsum",
        "C. Kontrak payung",
        "D. Waktu penugasan"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Pelaku pengadaan yang dapat melakukan negosiasi dengan calon penyedia barang/jasa pada pengadaan jasa konsultan senilai Rp 100 juta sebagai berikut...",
      options: [
        "A. PPK",
        "B. Pokja pemilihan",
        "C. Pejabat pengadaan",
        "D. Tim Teknis"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Perubahan kondisi lapangan yang TIDAK diperbolehkan addendum kontrak adalah...",
      options: [
        "A. Penambahan atau pengurangan jenis pekerjaan",
        "B. Penambahan atau pengurangan volume",
        "C. Penambahan honor PPK",
        "D. Perubahan spesifikasi teknis"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Para pihak yang terlibat dalam negosiasi teknis dan biaya pada proses pengadaan langsung jasa konsultan pengawasan yaitu...",
      options: [
        "A. Pejabat pengadaan pemilihan dengan calon penyedia",
        "B. KPA dengan wakil penyedia",
        "C. Tim teknis dalam proses addendum kontrak",
        "D. Pokja pemilihan dengan wakil penyedia"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Pelaku usaha asing jasa konsultansi dapat mengikuti tender/seleksi pada pengadaan...",
      options: [
        "A. Perancangan bandara internasional dengan nilai paket Rp 3 M",
        "B. Pengadaan professional conference organizer (PCO) nilai paket Rp 60 M",
        "C. Pembangunan pelabuhan internasional dengan nilai paket Rp 900 M",
        "D. Pengadaan alat kesehatan sebanyak 100 unit senilai Rp100 M"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Berikut ini adalah jenis jaminan/sertifikat pada pengadaan barang/jasa. <br> 1. Jaminan uang muka <br> 2. Jaminan penawaran <br> 3. Jaminan pelaksanaan <br> 4. Jaminan pemeliharaan <br> 5. Sertifikat garansi <br> Jaminan apa yang bisa digunakan untuk pengadaan alat lab senilai Rp 100 miliar?",
      options: [
        "A. 1,3,5",
        "B. 1,2,5",
        "C. 1,2,3",
        "D. 1,3,4"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Apa aspek penilaian kinerja penyedia ?",
      options: [
        "A. Kualitas dan kuantitas, waktu, anggaran dan pelayanan",
        "B. Kualitas dan kuantitas, kecepatan, biaya dan pelayanan",
        "C. Kualitas dan kuantitas, waktu, biaya dan pelayanan",
        "D. Kualitas dan kuantitas, waktu, biaya dan garansi"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Dalam pelaksanaan pekerjaan renovasi rumah tidak layak huni melalui swakelola tipe IV, pada pelaksanaan ternyata perlu ada perubahan RAB Apa yang dilakukan...",
      options: [
        "A. Addendum kontrak swakelola",
        "B. Pembatalan kontrak",
        "C. Pemutusan kontrak swakelola",
        "D. Memberikan surat peringatan"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Pokja pemilihan akan melakukan pengadaan pengawasan pembangunan gedung senilai Rp 200 juta dengan. Jenis kontrak yang tepat adalah...",
      options: [
        "A. Kontrak payung",
        "B. Harga satuan",
        "C. Lumsum",
        "D. Waktu penugasan"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Pejabat pengadaan akan melakukan pengadaan ATK total nilai pengadaan Rp 15 juta. Bentuk kontrak yang tepat adalah...",
      options: [
        "A. Kuitansi",
        "B. SPK",
        "C. Surat pesanan",
        "D. Nota pembelian"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Langkah pertama yang harus dilakukan dalam tahapa perumusan kontrak yaitu...",
      options: [
        "A. Penandatanganan kontrak",
        "B. Pemutusan kontrak",
        "C. Addendum kontrak",
        "D. Penetapan rancangan kontrak"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Kementerian Kesehatan memiliki pekerjaan swakelola dengan Ikatan Dokter Indonesia (IDI) untuk penyusunan kurikulum sekolah kedokteran. Siapa yang menandatangani kontrak swakelola tersebut?",
      options: [
        "A. PPK dengan ketua tim pelaksana",
        "B. PPK dengan tokoh kedokteran",
        "C. PPK dengan ketua IDI",
        "D. PPK dengan anggota IDI"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Tim yang bertugas membantu PPK dalam pengelolaan kontrak secara teknis adalah...",
      options: [
        "A. Tim pendukung",
        "B. Tim teknis",
        "C. Tenaga persiapan",
        "D. Tim pengawas"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Tim yang bertugas membantu PPK dalam kegiatan serah terima hasil pekerjaan dalam aspek administrasi adalah...",
      options: [
        "A. Tim pendukung",
        "B. Tim pelaksana",
        "C. Tim persiapan",
        "D. Tenaga pengawas"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Apabila ada perubahan volume yang ditetapkan dalam kontrak, maka penyedia dapat mengajukan...",
      options: [
        "A. Surat peringatan",
        "B. Surat permintaan adendum kontrak",
        "C. Surat perintah kerja",
        "D. Surat pemutusan kontrak"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Berikut ini tindakan yang harus dilakukan oleh PPK jika terjadi keterlambatan lebih dari 10 % adalah...",
      options: [
        "A. Memberikan surat peringatan",
        "B. Pemutusan kontrak",
        "C. Rapat persiapan kontrak",
        "D. Addendum kontrak"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Pelaku pengadaan yang berwenang menandatangani BAST adalah...",
      options: [
        "A. PPK dengan penyedia",
        "B. PPK dengan PA/KPA",
        "C. Pejabat pengadaan dengan penyedia",
        "D. PPHP dengan penyedia"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Setelah dilakukan pemeriksaan dan pengujian di temukan barang semua sesuai spesifikasi teknis dalam kontrak, maka langkah yang dilakukan adalah...",
      options: [
        "A. Serah terima dari penyedia kepada PPK",
        "B. Serah terima PPK ke PA/KPA",
        "C. Penandatangan berita bcara hasil pekerjaan",
        "D. PPK meminta penyedia mengganti dengan barang yang sesuai"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Siapakah yang berwenang menetapkan sebagai tim pelaksana swakelola tipe II ?",
      options: [
        "A. PPK",
        "B. Pimpinan ormas",
        "C. Pimpinan instansi lain",
        "D. Ketua pokmas"
      ],
      answer: "C"
    },
    {
      question: "Berikut ini risiko yang dapat terjadi pada tahap persiapan pada pengadaan barang/jasa secara swakelola...",
      options: [
        "A. Kesalahan penetapan tipe swakelola",
        "B. Kesalahan pihak yang menetapkan tim teknis",
        "C. Kesalahan penetapan pelaku PBJ",
        "D. Kesalahan penetapan tim penyelenggara"
      ],
      answer: "D"
    },
    {
      question: "Pekerjaan alat lab kesulitan untuk mendapatkan suku cadang/spare part. Maka aspek yang dinilai untuk evaluasi kinerja penyedia adalah...",
      options: [
        "A. Waktu",
        "B. Layanan",
        "C. Biaya",
        "D. Kualitas"
      ],
      answer: "B"
    },
    {
      question: "Informasi yang tidak wajib ada di dalam kuitansi adalah...",
      options: [
        "A. Nama PA/KPA",
        "B. Nama penyedia",
        "C. Uraian barang/jasa yang dibeli",
        "D. Jumlah pembayaran"
      ],
      answer: "A"
    },
    {
      question: "Mitigasi yang dapat dilakukan sebelum serah terima hasil pekerjaan adalah...",
      options: [
        "A. Melakukan reviu hasil pemilihan",
        "B. Melakukan reviu hasil persiapan",
        "C. Melakukan reviu dokumen perencanaan",
        "D. Melakukan pemeriksaan dan pengujian"
      ],
      answer: "D"
    }
 ];